---
title: "Како изгледа учење у Пиониру?"
date: "2020-02-16"
description: ""
---
У Пиониру верујемо у самообразовање, што значи да не намећемо методологију нити начин учења, и сам бираш теме и усмерење свог учења. Нема пожељних и непожељних знања и ми не одлучујемо о томе да ли је неко знање вредно или не, наш циљ је да сва стечена знања усмериш ка изградњи себе као личности, слободног и образовног човека и да та знања применимо за добробит друштва.

Ипак, верујемо у кључну вредност учитеља и ментора, и њиховог знања, и они су ту да буду кокреатори твог образовања, да ти пруже усмерење, подршку и да осмисле дидактичка средства и активности којима ће те убразати на твом путу просвећења.

У почетку, када се више уче основни концепти и праксе, очекује се од тебе да код куће читаш, гледаш и слушаш материјале који ће ти дати познавање тих основа како би што пре могао да их примениш. Како време пролази, све више се пракса стваља у први план и нова знања стичеш кроз пројекте. Већина времена у Пиониру је време које ћеш провести правећи нешто ново, радећи на неком пројекту, или на некој акцији.
